【維和任務】中國提議加入「一帶一路」字眼 美怒斥：不顧他國人民死活

【維和任務】中國提議加入「一帶一路」字眼 美怒斥：不顧他國人民死活

美國駐聯合國副代表科恩（Jonathan Cohen）於當地時間周五（15日）在聯合國安理會上，與中國駐聯合國副代表吳海濤，就中國提倡的「一帶一路」激烈交鋒。

安理會當日原定討論延長阿富汗維和任務1年的議案，但中國要求於議案內加入「一帶一路」的字眼，遭到美國反對。科恩表示，「一帶一路」與阿富汗的維和任務，沒甚麼太大的關係，且「一帶一路」欠缺透明、弊案叢生，導致不少國家出現貪污、巨額負債、環境被破壞。他又指，中國想綁架安理會議案，一切以自國的政治為優先，而並不以阿富汗人民的福祉為主要考慮。

吳海濤駁斥，「一帶一路」旨在實現共同發展和繁榮的經濟合作，與地緣政治無關，認為科恩的言論充滿偏見、扭曲事實。他又強調，至今已有超國123個國家與中國簽署合作協議。但對於科恩指出，「一帶一路」令多國背上巨債，吳海濤則避談。

在中國的堅持、美國不讓步的情況下，安理會最後只好採納臨時過渡方案，將聯合國維和部隊派駐阿富汗的時間從1年減少至6個月。草擬議案的德國駐聯合國大使厄斯根（Christoph Heusgen）對於這樣的結果感到遺憾，批評中國對「一帶一路」的堅持，根本與維和任務毫無關係。

台灣《蘋果日報》

咁撚中意認叻
港鐵炒車仲唔係關一帶一路事？

癡鳩線
咁都關一帶死路事
新萬能key

睇嚟支那已經覺得侵侵連唔到任

癡撚線

大中亞共榮圈

中國擺明響安理會玩嘢
聯合國根本就係冇機制阻止

支那狗真係CLS

一帶一路維和部隊